<Document>
# Священник
В бескрайней пустоте космоса человек начинает молиться... Особенно если его выбросили туда без скафандра.

Как священник, вы должны проповедовать какую-нибудь сумасшедшую религию, которую придумаете в раунде, через гарнитуру. Однако, кроме вашего офиса, адского крематория рядом с офисом и редко используемого морга, у вас нет доступа никуда.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArmamentsBeacon"/>
  </Box>

## Религии:
Вы можете проповедовать любые известные вам современные религии или придумать свою собственную! Главное — чтобы она не противоречила ценностям NanoTrasen, иначе вас могут отправить в бриг.

Если у вас ещё нет своей религии, постройте алтарь и найдите жертву для него:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarClock"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarEmpire"/>
  </Box>

  Эти алтари можно построить, поместив соответствующую жертву на базовый алтарь конвертации:

- Bananium Altar: 1 x Bananium
- Chaos Altar: 1 x Plasma
- Druid Altar: 1 x Wooden Plank
- Fanged Altar: 1 x Raw Meat
- Heaven Altar: 1 x Templar Helmet
- Maints Altar: 1 x Budget Insulated Gloves
- Nanotrasen Altar: 1 x Plasteel
- Space-Christian Altar: 1 x Nun Hood
- Technology Altar: 1 x Capacitor
- Toolbox Altar: 1 x Toolbox
- Clockwork Altar: 1 x Small Power Cell
- Draconic Altar: 1 x Carp plushie
- Imperial altar: 1 x Book

## Священные артефакты

  ### Маяк снаряжения
  Позволяет вам выбрать набор доспехов. Все доспехи имеют одинаковые характеристики.

### Жезл Нуля
Обсидиановый жезл — ваша защита от сил зла. [color=blue][bold] Если он у вас в руках, вы полностью защищены от магии. [/bold][/color]

Вы можете превратить его в священное оружие, положив на алтарь!

### Enchanting

You can use your Bible and any Altar of your choosing to [textlink="enchant items." link="Enchanting"]

### Spirit Candles
You can craft a spirit candle by putting a candle on a skull. Spirit Candles are useful against evil spirits like Wraith.

Когда их зажигают, они создают область размером 12х12 метров, на которой видны злые духи. У них также есть специальная функция, когда вы используете их удерживая в руках.
Используя его [bold]когда злой дух находится в пределах(!!) вашей области размером 12х12[/bold], вы придадите ему материальный вид.

На каждую духовную свечу приходится 2 заряда, и [bold]она расходует заряд только тогда, когда вы обнаруживаете злого духа[/bold].

Череп выпадает, как только свеча расплавится, и вы сможете создать еще один.

## Обязанности

- Богослужения: читать проповеди и петь гимны.
- Проповедь: большинство экипажа — безбожные язычники, покажите им любовь бога.
- Похоронные службы: службы безопасности или медицина могут попросить кого-то или что-то кремировать, ознакомьтесь с вашей церковью, чтобы делать это быстро!
- [bold] Метафизическое расследование: большинство экипажа не знают об угрозах со стороны нечисти, будьте бдительны и следите за подозрительным. [/bold]

### Метафизические угрозы
Как священник, вы — первая линия защиты от метафизических угроз, [bold] приготовьте Жезл Нуля — время настало. [/bold]

[color=red][bold] Использование чрезмерной силы против целей, которые вы не можете подтвердить как метафизические угрозы, может привести к проблемам с законом. Будьте осторожны и тщательно расследуйте. [/bold][/color]

</Document>
