<Document>
  # Классы вампира

  Класс выбирается один раз. Ниже — что каждый класс делает и как играть его способностями.

  ## Хемомант

  Игра от зоны. Вы сильны, когда враги вынуждены пройти “по вашему месту”.

  ### Способности

  - Кровавые щупальца: область 3×3, после задержки жёстко замедляет и травит. Отлично под вход/выход из дверей.
  - Кровавый барьер: ставите 3 барьера. Через них ходят вампиры — используйте как “перегородку” в коридоре, чтобы отрезать погоню.
  - Кровавый сгусток: превращение в лужу крови на время. Уход через двери/окна, перескок через опасные места.
  - Кровавое извержение: взрываете кровь вокруг. Хорошо, когда на полу реально много крови (мед, драки, коридоры после резни).
  - Ритуал Кровавого Вестника (переключение): заставляет окружение кровоточить, вы пьёте и лечитесь. Сильный лейт-инструмент, но палит и требует ресурса.
  - Чутьё хищника: поиск цели по станции (выбираете добычу в списке).

  ## Умбра

  Засады и побег. Чем темнее станция — тем вы опаснее.

  ### Способности

  - Покров тьмы (переключение): невидимость + скорость, лучше в темноте. Не стойте под ярким светом — вас “сдувает”.
  - Теневая ловушка: ловушка. Работает как наказание за погоню и вход в вашу зону.
  - Теневой якорь: ставите якорь и потом прыгаете назад к нему. Это ваш “план отхода”.
  - Теневой проход: телепорт через тени. Уход из окружения или заход под неожиданным углом.
  - Погасить свет: ломаете источники света рядом и получаете кровь. Это одновременно усиление и подготовка “своей” темноты.
  - Вечная тьма (переключение): делаете вокруг темнее и охлаждаете людей. Нагнетает хаос и сильно мешает группе.
  - Теневой бокс: дистанционный прессинг на цель, пока вы держитесь рядом.

  ## Гаргантюа

  Фронт. Врываетесь, ломаете строй, переживаете ответку.

  ### Способности

  - Кровавый прилив силы: режим “я танк”. Сильно режет входящий урон/станы, но ограничивает оружие. Включайте, когда нужно пережить фокус.
  - Кровавый рывок: быстрый рывок скорости. Отлично для добивания, выхода из-под огня и смены позиции.
  - Сейсмический топот: сбивает/разбрасывает вокруг. Сильное начало драки или “сбросить” людей с вас.
  - Непреодолимая сила (переключение): ломаете обесточенные двери и становитесь почти неотталкиваемым. Удобно для прорыва и преследования.
  - Демоническая хватка: хватка/контроль цели, может притянуть. Работает как “поймать и не отпустить”.
  - Таран: рывок по линии — ломает строй, выбивает людей, рушит препятствия. Главное — не влететь в пустоту/стены без плана.

  ## Данталион

  Треллы и контроль. Ваши победы — это не “я убил”, а “у меня есть люди”.

  ### Способности

  - Порабощение: порабощение цели (канал). Самое сильное, что у вас есть — но требует безопасного момента.
  - Умиротворение: выключает агрессию цели на время. Хорошо против охраны/свидетелей, чтобы сорвать ответку.
  - Подпространственный обмен: меняетесь местами с целью и замедляете её. Это и контроль, и спасение.
  - Приманка: оставляете приманку и уходите в невидимость. Срывает фокус и даёт секунды на отход.
  - Сбор треллов: “поднимает” треллов — снимает станы/будит/возвращает выносливость. Важная кнопка для командных моментов.
  - Кровавая связь (переключение): связь с треллами, перераспределяет урон, но жрёт кровь. Включайте, когда ожидаете перестрелку/фокус.
  - Массовая истерия: массовый страх/вспышка/галлюцинации. Отлично, чтобы разорвать построение группы и уйти/добить.
</Document>
